[突發] 美國政界提倡制裁中港官員 凍結海外資產

1997年中英代表出席主權移交儀式。

【本報訊】近年的雨傘運動及銅鑼灣書店事件引起國際關注，美國國務院由2016年起重新根據《美港政策法》每年向國會提交報告評估香港狀況，報告多次警告香港的高度自治正被中共不斷侵蝕。美國國會議員近年也多次推動修訂政策法，威脅取消對香港的優惠，甚至對中港官員實施制裁。

1992年《美港政策法》原規定美國國務院每年向國會提交報告，交代香港狀況，有關規定到2007年屆滿。但2014年爭取普選的雨傘運動爆發，2015年又發生銅鑼灣書店股東及店員被擄返內地事件，引起國際關注。由美國國會跨黨派議員組成的「美國國會及行政當局中國委員會」在2014年提出《香港人權及民主法案》，規定總統在給予香港任何新的優惠政策之前，需要事先核實香港享有足夠的自治，若香港失去自治，總統可取消政策法給予的優惠。

建議可禁止入境美國

法案最後雖因會期屆滿而未能審議，但自此美國政界要求檢討及修改《美港政策法》的呼聲日高。而美國國務院由2016年起重新向國會提交香港狀況報告，報告批評銅鑼灣書店事件是香港回歸以來違反一國兩制的最嚴重個案。今年的香港政策法報告更披露香港政府去年就一宗刑事案拒絕美國的引渡要求，並將疑犯移送中國政府處理。

美國國會及行政當局中國委員會聯合主席美國共和黨議員魯比奧於2017年又重新提出《香港人權及民主法案》，建議對壓制香港公民自由的中國及香港官員實施制裁，包括凍結在美國的資產及禁止入境美國。國會亦就法案舉行了聽證會，前港督彭定康、銅鑼灣書店店長林榮基及香港眾志秘書長黃之鋒均獲邀出席發言。

5毛，唔好又搶頭post話聽住先
邀請信都發出左啦

國會亦就法案舉行了聽證會，前港督彭定康、銅鑼灣書店店長林榮基及香港眾志秘書長黃之鋒均獲邀出席發言。

快點搞死香港仲 想走?

單刑事案係斯諾登？

希望今次做得成

五毛無法回應

發動連燈力量

小美國邊會有膽凍結呀 睇死佢

唔係，呢單仲仆街，香港政府交左個犯去中國

另一單，trump任內，
有個澳門仔係美國挪用左成千萬
香港直接交左俾大陸，拒絕美國讉反要求

27正評
0負評

5毛好專業，未夠鐘係唔會開工

香港絕對係中國的棋子

關支那咩事？

建議出post配link

43正評
0負評

仲未有5毛返工

如果真係凍真係打仗

睇死美國唔敢

Link?

今年的香港政策法報告更披露香港政府去年就一宗刑事案拒絕美國的引渡要求，並將疑犯移送中國政府處理。

剩係危及美國國家安全，呢樣嘢已經可以收你支支皮

記得以前好多人話因爲政治問題凍結個人資產影響個人權益只係憤青小學雞一相情願嘅想法，又話啲高官權貴賤係賤，但人地差唔多全部都高學歷有人脈有身家有價值，美國佬邊會咁傻為咗班窮撚日日ff攬炒憤青去郁佢地

一年前 班撚樣

好多都話質易戰 甚至冷戰 唔會打

到今日班撚樣就係

小小風吹草動 都話 質易戰打完果班

財經台好多呢類傻仔

請林榮基黃之鋒 有乜用 都係大中華膠

一凍結就當香港係啲垃圾國家 我地咁大個國家點會有事

大陸打自己人就識

打左台灣未？

美國行第一步
之後英國就會跟

更正：自己地方打自己人

最好取消埋某行政長官嗰老公同仔嘅英國國籍

香港市民點樣聯署支持?

快d

聽證會 > 國會立案 > 投票

快

中國官員資產就未必
香港既就大部份都會中招

原因 好恰

689個女

到時會唔會禁曬兩個出境

公民袋班中共說客首先表示反對

晒9氣
D資產唔擺得美國 咪轉去加澳歐囉

有人帶頭分豬肉
歐洲會唔分?
咪白痴拉
特別香港果堆 人又唔夠兇
權又俾佢地自己癈晒 偏偏錢多
唔食都對唔住自己

正皮

個犯叫熊日

單嘢癲過斯諾登n倍
香港唔單止拒絕引渡比美國，仲同美國講應中國政府要求，將條友交返比中國

瀨屎未呀班垃圾香港地方官
成班賣港賊
屌你地視宗十八代呀

支持！

沒錯
到時歐洲各國都跟

我都奇怪點解嗰時美國咁快收皮無左回事咁
原來儲埋一次過清算

建議賣港賊d資產放去巴拿馬，呢d地方可能安全d

快點！

佢地發梗中國夢

gogogo

未夾好點駁

睇死你老母除左做雞 無咩其他好做

幾時遣返高官d仔女先

要俾佢地接受翻党嘅優質教育啊

美國一定唔會取消關係法，驚閪

推

人生有希望了

終於

你班仆街狗官 你地都有今日

最大武器

五毛驚到停左工

唔係取消某一個
直頭係取消某幾個行政長官家屬嘅外國國籍啦

快！

打咩仗？
打國內壞帳啊？

要嚟始終要嚟

廢柴 美帝食撚屎啦 邊夠膽唔俾大香港特首全家子女孫仔孫女 入境留學呀。要匯款 匯哂成族人啲錢都得啦。特首萬歲萬歲萬萬歲

502正評vs 1負皮
樓上又咁岩有一隻睇死美國唔敢郁手

打仗定投降呀
咁睇得起支那？
歷史話比我地聽
支那人對內就龍，對外就蟲
打自己人就叻
一對外，賣國都賣唔切啦

啲五毛係未夠鐘開工定係驚無糧出罷緊工?

美國佬咪又係得個吹 邊會做野
搵個張建宗已經可以串到班辣殺一棟都冇

想問如果通過左只係入唔到美國？
咁如個人d錢同家人放晒係英國又點？
其他國家會跟？

黃之峰咪撚到時又學你地民主黨大老咁講埋d 不痛不癢嘅野

記得前幾日有個POST
有5毛話 美國咁旭先算

我仲串佢係山洞生活左2個月?

好記得，話無人信會貿易戰
喺貿易戰前講世界點鋪排對付支那係無乜人理，
邊似得之後成個時事台都係打支post咁興奮

到時會係美國及其盟友

支持
希望去聽證會班人醒醒定定

聽證會一致,就會國會立案投票

美國國會「香港主權移交二十週年」聽證會發言全文】
（Scroll down for Joshua Wong’s testimony at U.S. Congressional hearing）

你可能知道香港的政治方針為「一國兩制」，但它現時已倒退為「一國1.5制」，未來更可能惡化成「一國一制」。我在97年回歸前不足一年出生，現時20歲，香港政府正準備慶祝香港回歸20周年，7月1日會是國家主席習近平首次訪港。

近日政府已進行大規模政治拘捕，同時亦繼續試圖取消多名民主派立法會議員資格，包括在去年以23歲之齡，在立法會選舉當選成最年輕立法會議員的傘運學生領袖羅冠聰。我對香港在雨傘運動後仍距離落實民主很遠感到不幸，這亦是我希望爭取更多國際層面支持的原因。

我很高興看到美國共和民參議員魯比奧（Marco Rubio）重提香港人權與民主法案（Hong Kong Human Rights and Democracy Act of 2017），美國跨黨派都支持該法案，反映保障香港自由和自治，應該是不同政治光譜的共識。法案保障香港參加非暴力集會的人士，不應因有判罪紀錄而遭美國拒發簽證。

另一位傘運學生領袖周永康在去年7月因被判參與非法集會，被判監三星期和緩刑一年後，由於其案底，他在準備赴倫敦修讀碩士學位，申請英國學生簽證時遭到明顯困難。他近日已獲美國加州大學柏克萊分校（UC Berkeley）接受為研究生，意味他將會申請美國學生簽證，認為法案對周永康這類學生十分重要，能減少他們申請進入其他自由國家時的困難。

我早前應邀到泰國一大學交流時，曾被拒入境及拘留12小時，我當時要求聯絡律師及香港家人，但均遭拒絕，我擔心成下一個桂民海，幸好最好我獲釋放，但泰國當局稱在中國要求下，我將永久被禁止踏足泰國。

法案一旦通過，將能將人權和自由放在美國對港政策的中心，亦會向北京政府發出強大訊息，美國相信保障香港的政治自由，與保障香港的經濟自由同樣重要，這亦符合現有85000公民和1400間公司在香港的美國利益。大部分美國傳媒包括CNN、華爾街日報及時代雜誌都將他們的亞洲辦公室設在香港，顯示香港仍是中國中最自由的地區。

我希望美國共和、民主兩黨能合作去保障他們都認同的基本人權價值，香港人亦會繼續向中共政權爭取民主，並行使自決的權利。我6年前開始爭取民主，我當時14歲，香港民主之父李柱銘經歷40年的爭取，今年將已79歲，我好奇當我79歲時，是否已看到民主的來臨？

民主是普世價值，應在任何地方都被維護及推廣，我們這一代的宏願，是確保香港繼續作為中國及世界的人權及自由指標。

專制政權今日主導我們的未來，但那一天終會有民主到來，讓我們決定香港未來。無論民主運動如何發展，我們會使民主屬於我們的，因為這是我們的時代。

快啲啦 我等唔切想睇林病689呢種仆街冚家鏟死喇

希望英國、澳洲 同加拿大跟機
到時成個支那同香港政府直接收皮

快撚D 啦
仲研究

快點懲罰我

快撚d

等林鄭串得咁過癮

民主國家有程序

我迫不急待想玩玩了

帶咗頭盔先： 純粹學術討論

話凍結官員海外戶口
咁會用咩原因凍結咩
之前有冇先例
如果話只係因為係中共官員或者同中共有關
冇個好睇少少嘅理由就凍結戶口好似有D冷戰時代色彩

利申：天滅中共 唔好撚我住

系ge話就系送比香港人ge聖誕禮物

你啱，應該所有響特區政府做過官嘅，同埋佢地嘅家人，都要強制取消外國國籍

封鎖充公外國資產

嚇撚死班狗官
咁鐘意出賣香港丫嗱

林鄭RIP

黃之鋒發言之前, 咪又係事必加句：「首先我就反港獨...」

啱啦
係時候貼個愛國愛黨官員清單出黎貼俾侵侵fb

跟住俾人預約拘捕，不得出境

陳浩天

white house petition
寫香港人support美國國會重新審視香港關係法同凍結官員海外資產
但如果要白宮回應起碼要30日內有10萬個簽名 唔容易

林鄭英國架嘛 驚閪

係就快

之前簽過喇, 得5千人

你同個總統熟唔熟先

充公哂佢啦

777唔知有冇d交情呢

禁班高官都冇撚用

要禁就聯同美、加、澳、日、歐一齊禁哂香港班公務員/前公務員入境

即刻遊行示威

制裁佢老母冚家啦

Snowden嗰次美佬未要求得切佢就離開咗香港
所以美佬冇乜理由嘈到香港
但呢次係美佬出咗聲要香港交返個犯出嚟
但777唔理 重隊咗個犯去支那

重要果個犯對國家安全有影響
美國一定記仇

大家是咪應該開始合力，寫張淪陷之後出賣香港既狗官既清單，等美國國會通過《香港人權及民主法案》之後，再好似上次咁交被美國領事館

收皮啦侵
而家講緊香港呀
東方之珠呀
佢夠撚膽郁

所以？
呢家政界商界咪又係馬照跑 舞照跳

咪就係 long live China 🇨🇳

快點亮劍

等左好耐

好驚遲下侵侵連任唔到

睇死美國佬都係打咀炮，得個講字

唔好燈啊 我負責開路

美國好波，好想睇佢死老豆咁款

好好

美國佬都好信 100% 唔會實行

利伸 燈神

死美國佬死撚開啦
阻住香港繁榮安定同中國強大的發展

香港必勝
中國又贏

係咪講真會制裁班撚屌官員 凍結佢地海外資產先
係就快唔好等下個禮拜啦
順手取消埋佢地啲護照 遣返埋啲海外讀書既仔女

第一個制裁777

風起了

小老美咁龜縮 一定唔會做啦!

踢鳩班華人返支那啦

咁你呢d鍵盤戰士又做過d咩呀，唔係覺得自己政治立場正確d就高人一等呀

幾時落實

可唔可以馬上制裁

睇死佢唔膽
我地大連登力量

叫班廢老去大使官抗議啦

有生之年見到支爆港爆真係好開心

屌，垃圾美帝，永遠得個講字，垃撚圾

連登仔，齊心發揮燈力

我地有祖國 驚閪
仲有港紙快撚啲同人民幣掛勾

美帝要出大技
五毛嚇死唔敢入

係呀你地金主出事，唔撚洗覺得會有糧出，到時上勞工署啦

香港百大中方官員全部都係英美國藉